% Style FramateX inspiré très fortement par la framaquette
% de Vincent Lozano & de Didier Roche, retravaillé par
% David Dauvergne (la Poule ou l'Œuf),  puis par Christophe
% Masutti (Framasoft), ré-organisé par Olivier Cleynen

% Cette feuille de style code les chapitres, sections,
% entêtes et pieds de page.

% Dernière modification le 2014-01-10




%-----------------------------------------------------------------------
% Chapitres

\RequirePackage{fancyhdr}   

\newcounter{chapitre}
\renewcommand{\thechapitre}{\arabic{chapitre}}

% Présentation des sections
\setcounter{tocdepth}{4}
\newlength{\sectiontitleindent}
\newlength{\subsectiontitleindent}
\newlength{\subsubsectiontitleindent}
\newlength{\subsubsubsectiontitleindent}
\newlength{\subsubsubsubsectiontitleindent}

\setlength{\sectiontitleindent}{-0.5cm}
\setlength{\subsectiontitleindent}{-.37cm}
\setlength{\subsubsectiontitleindent}{-.23cm}
\setlength{\subsubsubsectiontitleindent}{-.17cm}
\setlength{\subsubsubsubsectiontitleindent}{-.1cm}

% Police de sections
\newcommand{\sectionfont}{%
\usefont{T1}{phv}{m}{n}
}



\renewcommand{\section}{%
 	\@startsection%
 	{section}%
 	{1}%
 	{\sectiontitleindent}%
 	{-3.5ex plus -1ex minus -.2ex}%
 	{2.3ex plus.2ex}%
{\sectionfont\large}}

\renewcommand{\subsection}{%
 	\@startsection%
 	{subsection}%
 	{2}%
 	{\subsectiontitleindent}%
 	{-3ex plus -1ex minus -.2ex}%
 	{1.8ex plus.2ex}%
{\sectionfont\normalsize}}

\renewcommand{\subsubsection}{%
 	\@startsection%
 	{subsubsection}%
 	{3}%
 	{\subsubsectiontitleindent}%
 	{-2.5ex plus -1ex minus -.2ex}%
 	{1.2ex plus.2ex}%
{\sectionfont\normalsize}}

\renewcommand{\subsubsubsection}{%
 	\@startsection%
 	{subsubsubsection}%
 	{4}%
 	{\subsubsubsectiontitleindent}%
 	{-2ex plus -1ex minus -.2ex}%
 	{0.7ex plus.2ex}%
{\sectionfont\small}}

\renewcommand{\subsubsubsubsection}{%
 	\@startsection%
 	{subsubsubsubsection}%
 	{5}%
 	{\subsubsubsubsectiontitleindent}%
 	{-2ex plus -1ex minus -.2ex}%
 	{0.7ex plus.2ex}%
{\sectionfont\itshape\small}}


%-----------------------------------------------------------------------
% Saut de page avec reprise sur page impaire

\renewcommand{\cleardoublepage}{
  \clearpage % termine la page précédente 
             % et force l'affichage des toutes les images
  \ifodd
  \c@page
  \else
  \hbox{}
  \vspace{\stretch{1}}
  \thispagestyle{empty}%page vide (sans en-tête ni pied de page)
  \newpage
  \fi
}


% Différentes sortes d'en-tête de chapitre

%\usepackage[Glenn]{fncychapleo}
%\usepackage[Lenny]{fncychapleo}
%\usepackage[Conny]{fncychapleo}
%\usepackage[Rejne]{fncychapleo}
%\usepackage[Bjarne]{fncychapleo}
%\usepackage[Sonny]{fncychapleo} % Sonny FTW



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% En-tetes des chapitres
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	CHAPTER HEADINGS
%----------------------------------------------------------------------------------------







%%%%%%%%%%%%%% Background pages
\RequirePackage{ifoddpage}




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\lesloganduchapitre}{}%
\newcommand{\sloganduchapitre}[1]{\renewcommand{\lesloganduchapitre}{#1}}%

\newcommand{\theicochapitre}{}%
\newcommand{\icochapitre}[1]{\renewcommand{\theicochapitre}{#1}}%

\def\@makechapterhead#1{%
{\parindent \z@ \raggedright \normalfont
\ifnum \c@secnumdepth >\m@ne
\if@mainmatter
\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
\node at (current page.center)
{
\tikzset{grid/.style={gray,very thin,opacity=0}} %regler opacity à 0.5 pour afficher grille
\begin{tikzpicture}[scale=0.5] % mettre à 0.4 pour dessiner et monter à 0.5 pour terminer
\draw[grid] (0,0) grid (31,40); %decommenter pour afficher grille
\draw [fill=fuchsia, draw=fuchsia]  (0,38) -- (31,38) -- (31,31) -- (0,31);
\draw [fill=noir, draw=noir,] (0,38) -- (11,38) -- (11,36) -- (11.5,35.5) -- (11,35) -- (11,31) -- (0,31);
\draw [fill=none, draw=white, line width=2pt] (11,38) -- (11,36) -- (11.5,35.5) -- (11,35) -- (11,31);
\node [text=couleur4] (numchap) at (7,34.5) {\fontsize{144}{144}\selectfont\sffamily{\thechapter}};
\node (titrechap) [rectangle,text=couleur4,align=left] at (18,35.5) {
\begin{minipage}{5cm}
\raggedright\fontsize{15}{15}\selectfont\sffamily\bfseries{#1}
\end{minipage}
};
\node (guillemets) [text=black] at (12.5,30) {
%rien
};
\node (sloganchap) [text=noir, align=left] at (21,30) {
\begin{minipage}{4cm}
\includegraphics[scale=1]{\theicochapitre}
\end{minipage}
};
\end{tikzpicture}};
\end{tikzpicture}
\else
\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
\node at (current page.center)
{
\tikzset{grid/.style={gray,very thin,opacity=0}} %regler opacity à 0.5 pour afficher grille
\begin{tikzpicture}[scale=0.5] % mettre à 0.4 pour dessiner et monter à 0.5 pour terminer
\draw[grid] (0,0) grid (31,40); %decommenter pour afficher grille
\draw [fill=fuchsia, draw=fuchsia]  (0,38) -- (31,38) -- (31,31) -- (0,31);
\draw [fill=noir, draw=noir,] (0,38) -- (11,38) -- (11,36) -- (11.5,35.5) -- (11,35) -- (11,31) -- (0,31);
\draw [fill=none, draw=white, line width=2pt] (11,38) -- (11,36) -- (11.5,35.5) -- (11,35) -- (11,31);
\node [text=couleur4] (numchap) at (7,34.5) {\fontsize{144}{144}\selectfont\sffamily{\#}};
\node (titrechap) [rectangle,text=couleur4,align=left] at (18,35.5) {
\begin{minipage}{5cm}
\raggedright\fontsize{17}{17}\selectfont\sffamily\bfseries{#1}
\end{minipage}
};
\node (guillemets) [text=black] at (12.5,30) {
% rien
};
\node (sloganchap) [text=noir] at (20,29) {
\begin{minipage}{4cm}
\includegraphics[scale=1]{\theicochapitre}
\end{minipage}
};
\end{tikzpicture}};
\end{tikzpicture}
\fi\fi\par\vspace*{190\p@}}}

%-------------------------------------------

\def\@makeschapterhead#1{%
\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
\node at (current page.center)
{
\tikzset{grid/.style={gray,very thin,opacity=0}} %regler opacity à 0.5 pour afficher grille
\begin{tikzpicture}[scale=0.5] % mettre à 0.4 pour dessiner et monter à 0.5 pour terminer
\draw[grid] (0,0) grid (31,40); %decommenter pour afficher grille
\draw [fill=fuchsia, draw=fuchsia]  (0,38) -- (31,38) -- (31,31) -- (0,31);
\draw [fill=noir, draw=noir,] (0,38) -- (11,38) -- (11,36) -- (11.5,35.5) -- (11,35) -- (11,31) -- (0,31);
\draw [fill=none, draw=white, line width=2pt] (11,38) -- (11,36) -- (11.5,35.5) -- (11,35) -- (11,31);
\node [text=couleur4] (numchap) at (7,34.5) {\fontsize{144}{144}\selectfont\sffamily{\#}};
\node (titrechap) [rectangle,text=couleur4,align=left] at (18,35.5) {
\begin{minipage}{4cm}
\raggedright\fontsize{15}{15}\selectfont\sffamily\bfseries{#1}
\end{minipage}
};
\node (guillemets) [text=black] at (12.5,30) {
%rien
};
\node (sloganchap) [text=noir] at (20,29) {
\begin{minipage}{5cm}
\includegraphics[scale=1]{\theicochapitre}
\end{minipage}
};
\end{tikzpicture}};
\end{tikzpicture}
\par\vspace*{190\p@}}
\makeatother

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%




%-----------------------------------------------------------------------
% Parties

\newcommand{\partfont}{%
\usefont{T1}{phv}{m}{n}
\fontsize{32}{30}%
\selectfont}

\DeclareFixedFont{\partnumfont}{T1}{pbk}{bc}{n}{80}

\renewcommand\part%
{%
  \let\@font@warningORIG\@font@warning
  \renewcommand{\@font@warning}[1]{}
   \cleardoublepage
  \thispagestyle{empty}% la place de plain par défaut
  \@tempswafalse
  \null\vfil
  \secdef\@part\@spart}

\def\@part[#1]#2{%
    \ifnum \c@secnumdepth >-2\relax
      \refstepcounter{part}%
      \addcontentsline{toc}{part}{\thepart\hspace{1em}#1}%
    \else
      \addcontentsline{toc}{part}{#1}%
    \fi
    \markboth{}{}%
    {\centering
     \interlinepenalty \@M
     \normalfont
     \ifnum \c@secnumdepth >-2\relax
       \partnumfont \thepart % modif font
       \par
       \vskip 50\p@% 50 au lieu de 20...
     \fi
     \partfont #2\par}% modif font
    \@endpart%
  \let\@font@warning\@font@warningORIG}

  
%%%%%%%% entete

% En-tête
\newcommand{\entetefont}{%
\usefont{T1}{phv}{m}{n}
}

\addtolength{\headheight}{4pt} % augmenter légèrement l'entête
                               % pour les overfull vbox
\pagestyle{fancy}

\renewcommand{\sectionmark}[1]{\markright{%
    \sectionfont
   \small \thesection ~#1}}
\renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{%
   \small \sectionfont #1}{}}

% les entêtes du document par défaut
\fancyhead[LE,RO]{\entetefont \thepage}
\fancyhead[LO]{\rightmark}
\fancyhead[RE]{\leftmark}

% les premières pages de chapitre
\fancypagestyle{plain}{%
  \fancyhf{}
  \if@frontmatter% introduction
     \fancyfoot[C]{\textsc{\entetefont \thepage}}
  \else
    \fancyfoot[C]{\textsc{\entetefont \thepage}}
  \fi
 \renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
  \renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
}


%-----------------------------------------------------------------------
% Numérotation

\renewcommand{\thepart}{\Roman{part}}
\renewcommand{\thechapter}{\arabic{chapter}}
\renewcommand{\thesection}{\arabic{chapter}.\arabic{section}}
\renewcommand{\thesubsection}{\arabic{chapter}.\arabic{section}.\arabic{subsection}}
\renewcommand{\thesubsubsection}{\arabic{chapter}.\arabic{section}.\arabic{subsection}.\arabic{subsubsection}}
\renewcommand{\thesubsubsubsection}{\arabic{chapter}.\arabic{section}.\arabic{subsection}.\arabic{subsubsection}.\alph{subsubsubsection}}
\renewcommand{\thesubsubsubsubsection}{}
%\renewcommand\thefigure{\arabic{chapter}.\arabic{figure} - }
% Ceci serait plus correst : \renewcommand\thefigure{\arabic{chapter}.\arabic{figure} -- }
% ou bien : \renewcommand\thefigure{\arabic{chapter}.\arabic{figure}{}}
%idem pour les tables etc.
\renewcommand{\figurename}{F\textsc{igure} }
%\renewcommand\thesubfigure{(\Roman{subfigure}) }
\renewcommand\thetable{\arabic{chapter}.\arabic{table} - }
\renewcommand{\tablename}{T\textsc{able} }


% Remise à zéro du compteur des chapitres pour une nouvelle partie

\makeatletter 
\@addtoreset{chapter}{part} 
\makeatother


% Format des numéros
\makeatletter
\renewcommand*\l@section{\@dottedtocline{1}{1.5em}{2em}}
\renewcommand*\l@subsection{\@dottedtocline{2}{3.8em}{2.5em}}
\renewcommand*\l@subsubsection{\@dottedtocline{3}{4.5em}{3.2em}}
\renewcommand*\l@subsubsubsection{\@dottedtocline{4}{5.5em}{2em}}
\renewcommand*\l@subsubsubsubsection{\@dottedtocline{5}{6.5em}{2em}}
\makeatother
\setcounter{secnumdepth}{5}
